\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/pointers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/pointers/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
    \section{Definición de punteros}
    
    \begin{frame}{Introducción a los punteros}
        
        ¿Por qué es importante estudiar punteros?
        
        \begin{itemize}
            \item Proporcionan los medios por los cuales las funciones pueden modificar sus argumentos de llamada
            
            \item Son el soporte para el manejo dinámico de memoria y estructura de datos dinámicas, tales como:
            \begin{itemize}
                \item Pilas
                \item Listas
                \item Árboles binarios
            \end{itemize}
            \item El buen uso de los punteros puede mejorar la eficiencia de ciertas rutinas
            
        \end{itemize}
        
        \begin{block}{}
            Los punteros son una herramienta muy poderosa de C, pero también una de las mas peligrosas. El manejo incorrecto de un puntero, podría causar serios problemas en el sistema.
        \end{block}
        
    \end{frame}
    
    
    \begin{frame}{Definición}
        
        \begin{block}{¿Qué es un puntero?}
            Es una variable que contiene una dirección de memoria. En general, esa dirección es la posición de memoria donde otro objeto está almacenado. Si una variable contiene la dirección de otra variable, se dice que la primera \textit{apunta} a la segunda.
        \end{block}
        Declaración de variables punteros:
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{pointer_declaration.c}
        
    \end{frame}
    
    \section{Operadores de punteros}
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Operadores de punteros}
        \begin{block}{Operador de dirección \&}
            Para desplegar la dirección donde una variable está almacenada, C nos provee el operador de dirección (\&), el cual significa "la dirección de".
        \end{block}
        
        
        \begin{figure}
            \includegraphics[scale=0.21]{declaration_of_variables.png}
            \caption{Declaración de variables}
        \end{figure}

        \codesetstylefrombeamer
        
        Diseñar un programa que declare y asigne dos variables entera. Luego, se debe declarar una tercer variable que contenga la suma de las dos anteriores. \\
        Finalmente se debe imprimir la dirección de memoria de cada una de las variables involucradas.
Luego de la escritura del programa se debe:
\begin{itemize}
    \item Analizar los operadores involucrados
    \item Distinguir las direcciónes de memorias impresas
    \item \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/variable_direction.c}{\beamergotobutton{Ver en git (variable\_direction)}}     
\end{itemize}


        
        
        
        \begin{block}{Operador de indirección *}
            Cuando el símbolo * es seguido de una variable puntero, significa: "la variable cuya dirección de memoria está almacenada en". En otras palabras, devuelve el valor del objeto al que apunta su operando.
        \end{block}

Diseñar un programa que declare y asigne una variable entera. Luego declare otra variable de tipo \textbf{puntero a un entero} y sea asignada con la dirección de memoria de la primera.
Luego de la escritura del programa se debe:
\begin{itemize}
    \item Analizar los operadores involucrados
    \item Distinguir las direcciónes de memorias impresas
    \item \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/variable_direction.c}{\beamergotobutton{Ver en git (variable\_indirection\_concept)}}     
\end{itemize}


        
        \begin{figure}
            \includegraphics[scale=0.3]{ptrs_assigment.png}
            \caption{Uso de punteros}
        \end{figure}
        


        \newpage
Diseñar un programa que declare y asigne una variable entera. A continuación, se deberá declarar otra variable de tipo puntero a un entero y asignarle la dirección de memoria de la primera variable. Posteriormente, utilizando la variable de tipo puntero, se modificará el valor de la primera variable.
\begin{itemize}
    \item Analizar los operadores involucrados
    \item Distinguir las direcciones de memorias impresas
    \item \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/functions_review/c/variable_direction.c}{\beamergotobutton{Ver en git (variable\_indirection)}}     
\end{itemize}


  

        
        \addcpp{pointer_usage_2.c}
        
    \end{frame}
    
    
    \begin{frame}{Apuntando doblemente a una variable}
        \codesetstylefrombeamer
        \addcpp{variable_indirection2.c}
        
    \end{frame}
    
    
    
    

    
    
    
\end{document}